<resources>
    <string name="app_name">Catania</string>
    <string name="duomo">Duomo</string>
    <string name="acitrezza">mare</string>
    <string name="etna">etna</string>
    <string name="folklore">Sant\'Agata</string>
    <string name="desc_folklore">La festa di sant\' Agata è la più importante festa religiosa della città di Catania. Si celebra in onore della santa patrona della città, ed è una tra le feste religiose cattoliche più seguite, proprio per il numero di persone che coinvolge e attira. Si svolge tutti gli anni dal 3 al 5 febbraio, il 12 febbraio e il 17 agosto. La ricorrenza di febbraio è legata al martirio della santa catanese, mentre la data di agosto ricorda il ritorno a Catania delle sue spoglie, dopo che queste erano state trafugate e portate a Costantinopoli dal generale bizantino Giorgio Maniace quale bottino di guerra e dove rimasero per 86 anni. Dal 3 al 5 febbraio giungono a Catania più di un milione tra fedeli e turisti.</string>
    <string name="desc_etna">L\' Etna (Mungibeddu o a Muntagna in siciliano) è un complesso vulcanico siciliano originatosi nel Quaternario e rappresenta il vulcano attivo terrestre più alto della Placca euroasiatica. Le sue frequenti eruzioni nel corso della storia hanno modificato, a volte anche profondamente, il paesaggio circostante, arrivando più volte a minacciare le popolazioni che nei millenni si sono insediate intorno ad esso. Il 21 giugno 2013 la XXXVII sessione del Comitato UNESCO, riunitasi a Phnom Penh in Cambogia, ha inserito il Monte Etna nell\' elenco dei beni costituenti il Patrimonio dell\' umanità.</string>
    <string name="desc_acitrezza">Aci Trezza (Trizza in siciliano) è una frazione del comune di Aci Castello, nella città metropolitana di Catania. Centro peschereccio di antica e notevole tradizione, è famoso per il suo paesaggio. Si affaccia sul mar Ionio e dista circa 9 chilometri da Catania. È il paese dove è stato inventato il gelato, grazie al lavoro del cuoco Francesco Procopio dei Coltelli.</string>
    <string name="desc_duomo">La cattedrale metropolitana di Sant\'Agata è il principale luogo di culto cattolico di Catania, chiesa madre dell\'omonima arcidiocesi metropolitana e sede dell\'omonima parrocchia.
    La cattedrale è dedicata alla vergine e martire Sant\'Agata, patrona della città di Catania ed è situata nel centro storico della città nel lato sud-est di piazza del Duomo, nel quartiere Duomo di Catania o Terme Achilliane - Piano di San Filippo.
    Nel luglio del 1926 venne elevata alla dignità di basilica minore da papa Pio XI.</string>
    <string name="desc_catania">Catania   è un comune italiano di 315 589 abitanti, capoluogo dell\'omonima città metropolitana in Sicilia e cuore di un agglomerato urbano di circa 700 000 residenti esteso alle pendici sud orientali del Monte Etna.  È il centro dell\'area metropolitana più densamente popolata della Sicilia, e di una più ampia conurbazione nota come Sistema lineare della Sicilia orientale, che conta circa 1.700.000 abitanti su una superficie di 2.400 chilometri quadrati. La città è inoltre il fulcro economico ed infrastrutturale del Distretto del Sud-Est Sicilia, istituito il 26 febbraio 2014 alla presenza dell\'allora presidente della Repubblica Italiana Giorgio Napolitano. È il più popolato comune d\'Italia che non sia capoluogo di regione.  Fondata nel 729 a.C. dai Calcidesi della vicina Naxos, la città vanta una storia millenaria caratterizzata da svariate dominazioni i cui resti ne arricchiscono il patrimonio artistico, architettonico e culturale.  Sotto la dinastia Aragonese fu capitale del Regno di Sicilia, e dal 1434 per volere di re Alfonso V è sede della più antica Università dell\'isola.  Nel corso della sua storia è stata più volte interessata da eruzioni vulcaniche (la più imponente, in epoca storica, è quella del 1669) e da terremoti (i più catastrofici ricordati sono stati quelli del 1169 e del 1693).  Catania è stata patria, nativa o adottiva, di alcuni tra i più celebri artisti e letterati d\'Italia, tra i quali i compositori Vincenzo Bellini e Giovanni Pacini e gli scrittori Giovanni Verga, Luigi Capuana, Federico De Roberto, Nino Martoglio.  Il barocco del suo centro storico è stato dichiarato dall\'UNESCO Patrimonio dell\'umanità, assieme a quello di sette comuni del Val di Noto (Caltagirone, Militello in Val di Catania, Modica, Noto, Palazzolo Acreide, Ragusa e Scicli), nel 2002.  Principale polo industriale, logistico e commerciale della Sicilia, è sede dell\'Aeroporto Vincenzo Bellini, il maggiore dell\'Italia Meridionale.</string>
</resources>
